<!DOCTYPE html>
<html lang="en">
<head>
<meta charset="UTF-8">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0">
<title>Journalism Law & Ethics Quiz</title>

<style>
body {
    font-family: system-ui, -apple-system, Segoe UI, Roboto, sans-serif;
    background: linear-gradient(180deg,#0f172a,#020617);
    color: #e2e8f0;
    margin: 0;
    padding: 20px;
}

.container {
    max-width: 900px;
    margin: auto;
}

h1 {
    text-align: center;
    margin-bottom: 5px;
}

.subtitle {
    text-align: center;
    color: #94a3b8;
    margin-bottom: 30px;
}

.question-card {
    background: #1e293b;
    padding: 20px;
    border-radius: 12px;
    margin-bottom: 20px;
    box-shadow: 0 5px 20px rgba(0,0,0,0.4);
}

.question {
    font-weight: bold;
    margin-bottom: 10px;
}

label {
    display: block;
    margin: 6px 0;
    padding: 8px;
    border-radius: 6px;
    cursor: pointer;
}

input[type="radio"] {
    margin-right: 8px;
}

button {
    background: #3b82f6;
    border: none;
    padding: 12px 20px;
    color: white;
    font-weight: bold;
    border-radius: 8px;
    cursor: pointer;
}

button:hover {
    background: #2563eb;
}

.result {
    margin-top: 30px;
    padding: 20px;
    background: #0f172a;
    border-radius: 12px;
    display: none;
}

.correct { color: #22c55e; }
.incorrect { color: #ef4444; }
</style>
</head>

<body>

<div class="container">
<h1>Reading Week Quiz</h1>
<div class="subtitle">Defamation • Privacy • Injunctions • Courts</div>

<form id="quizForm">

<div id="quiz"></div>

<button type="button" onclick="submitQuiz()">Submit Answers</button>

</form>

<div class="result" id="resultBox"></div>

</div>

<script>

const questions = [
{
question: "1. Under the Defamation Act 2013, a claimant must show:",
answers: ["The statement offended them",
"The statement caused or is likely to cause serious harm",
"The statement appeared in print",
"The journalist intended harm"],
correct: 1
},
{
question: "2. In defamation, 'publication' means:",
answers: ["Printed in a newspaper",
"Shared with at least one third party",
"Said privately to the claimant",
"Posted anonymously"],
correct: 1
},
{
question: "3. The strongest defence to defamation is:",
answers: ["Apology",
"Truth",
"Allegedly",
"Public curiosity"],
correct: 1
},
{
question: "4. The public interest defence protects journalists when:",
answers: ["The public is interested",
"The journalist reasonably believed publication was in the public interest",
"The story trends online",
"The source insists"],
correct: 1
},
{
question: "5. Article 8 ECHR protects:",
answers: ["Freedom of expression",
"Right to jury trial",
"Private and family life",
"Freedom of assembly"],
correct: 2
},
{
question: "6. Article 10 ECHR protects:",
answers: ["Freedom of expression",
"Privacy",
"Right to vote",
"Right to silence"],
correct: 0
},
{
question: "7. When Articles 8 and 10 conflict, courts:",
answers: ["Always favour privacy",
"Always favour free speech",
"Balance the competing rights",
"Refer to Parliament"],
correct: 2
},
{
question: "8. A super-injunction:",
answers: ["Prevents publication and reporting of the injunction itself",
"Is only used in criminal law",
"Lasts forever",
"Is automatically granted"],
correct: 0
},
{
question: "9. Most defamation cases are heard in:",
answers: ["Magistrates’ Court",
"Crown Court",
"High Court (King’s Bench Division)",
"Supreme Court"],
correct: 2
},
{
question: "10. Juries in defamation trials are:",
answers: ["Standard practice",
"Very rare since 2013",
"Mandatory",
"Common in privacy cases"],
correct: 1
},
{
question: "11. A solicitor typically:",
answers: ["Argues in the Supreme Court daily",
"Manages client contact and prepares the case",
"Decides verdicts",
"Acts as judge"],
correct: 1
},
{
question: "12. A barrister typically:",
answers: ["Drafts legislation",
"Conducts advocacy in court",
"Runs newsrooms",
"Registers companies"],
correct: 1
},
{
question: "13. A statement can be defamatory even if:",
answers: ["It is in a headline only",
"It is not read",
"It is whispered privately",
"It is true"],
correct: 0
},
{
question: "14. Identification requires:",
answers: ["Naming the person",
"A reasonable reader can recognise the person",
"A photograph",
"Public office"],
correct: 1
},
{
question: "15. An interim injunction is usually granted:",
answers: ["After trial",
"Before trial to prevent publication",
"By a jury",
"By journalists"],
correct: 1
},
{
question: "16. The burden of proving truth lies with:",
answers: ["The claimant",
"The defendant",
"The judge",
"The jury"],
correct: 1
},
{
question: "17. Serious harm is:",
answers: ["Presumed automatically",
"A statutory threshold",
"Optional",
"Only relevant to corporations"],
correct: 1
},
{
question: "18. A privacy claim is civil, meaning:",
answers: ["It leads to prison",
"It concerns disputes between private parties",
"It is tried in Crown Court",
"It involves police prosecution"],
correct: 1
},
{
question: "19. A statement of pure opinion may be protected if:",
answers: ["It is labelled gossip",
"It indicates the basis of the opinion",
"It is anonymous",
"It insults someone"],
correct: 1
},
{
question: "20. The Supreme Court mainly:",
answers: ["Hears minor cases",
"Hears final appeals",
"Conducts jury trials",
"Issues injunctions at first instance"],
correct: 1
}
];

const quizDiv = document.getElementById("quiz");

questions.forEach((q, index) => {
    const card = document.createElement("div");
    card.className = "question-card";

    const question = document.createElement("div");
    question.className = "question";
    question.textContent = q.question;
    card.appendChild(question);

    q.answers.forEach((answer, i) => {
        const label = document.createElement("label");
        label.innerHTML = `<input type="radio" name="q${index}" value="${i}"> ${answer}`;
        card.appendChild(label);
    });

    quizDiv.appendChild(card);
});

function submitQuiz() {
    let score = 0;

    questions.forEach((q, index) => {
        const selected = document.querySelector(`input[name="q${index}"]:checked`);
        if (selected && parseInt(selected.value) === q.correct) {
            score++;
        }
    });

    const resultBox = document.getElementById("resultBox");
    resultBox.style.display = "block";
    resultBox.innerHTML = `<h2>Your Score: ${score} / ${questions.length}</h2>
    <p>${score >= 16 ? "Excellent grasp of the fundamentals." :
    score >= 12 ? "Good understanding, but revise key thresholds and court structure." :
    "Revisit the statutory tests and court hierarchy carefully."}</p>`;
}
</script>

</body>
</html>
